調查指僱員今年平均加薪3.2% 金融服務業加幅最高達5.3%

香港人力資源管理學會的調查結果顯示，76間受訪機構，今年整體基本薪金平均增加3.2%，約83%受訪機構的僱員今年獲加薪，其中金融服務業加薪幅度最高，是各行業之中最高，加幅達5.3%。另外，約17%的僱員被凍薪。

調查於8月至9月進行，訪問了76家來自14個不同行業的機構，涉及13萬8千名全職僱員，了解僱主今年1月至9月期間對僱員薪酬、發放花紅及福利的趨勢。另外，有近4成機構表示，設有固定花紅，數據顯示有持續下降趨勢，約24%機構預期，來年加薪幅度較今年高，約14%機構預期與今年相若。

學會副會長孔于人表示，扣除通賬率後，僱員淨薪金升幅為0.9%，參考近數年的調查結果，2018年的僱員平均加薪幅度維持在穩定水平。

唔好炒我就得
我可以ot唔補水 24小時on call 夜晚訓公司